const quiz = [
  {
    question: "Из какого фильма Прекрасный принц?",
    answers: ["!Золушка", "Русалочка", "Спящая красавица", "Мулан"],
    rightAnswer: 0,
  },
  {
    question: "Какой герой мультфильма живет в ананасе под водой?",
    answers: ["Камбала", "Немо", "Рик и Морти", "!Губка Боб"],
    rightAnswer: 3,
  },
  {
    question: "Что является национальным животным Шотландии?",
    answers: ["Лошадь", "!Единорог", "Волк", "Корова"],
    rightAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Какая страна производит больше всего кофе в мире?",
    answers: ["Колумбия", "Индонезия", "!Бразилия", "Вьетнам"],
    rightAnswer: 2,
  },
  {
    question: "Какой вкус у Куантро?",
    answers: ["Базилика", "Лимона", "Ванили", "!Апельсина"],
    rightAnswer: 3,
  },
  {
    question: "Какой безалкогольный напиток первым был взят в космос?",
    answers: ["Пепси", "Фанта", "!Кока-Кола", "Снапл"],
    rightAnswer: 2,
  },
  {
    question: "Сколько весит костюм Чубакки?",
    answers: ["!3.6 кг", "7.7 кг", "2.7 кг", "6.8 кг"],
    rightAnswer: 0,
  },
  {
    question: "Из чего сделан самый крепкий дом в “Трех поросятах”?",
    answers: ["!Кирпич", "Палочки", "Солома", "Бамбук"],
    rightAnswer: 0,
  },
  {
    question: "Сколько длится мгновение?",
    answers: ["60 секунд", "!90 секунд", "120 секунд", "180 секунд"],
    rightAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Какая самая маленькая планета в нашей Солнечной системе?",
    answers: ["Земля", "Венера", "Марс", "!Меркурий"],
    rightAnswer: 3,
  },
];

export default quiz;
